---
id: roadmap-v3-part-1
title: "[V3 Roadmap] Recherche globale ✅, en avant vers les outils de modération !"
date: July 2, 2020
---

<p>Voici une nouvelle étape de franchie dans <a href="https://joinpeertube.org/roadmap" target="_blank">la feuille de route de PeerTube</a> qui mène vers la v3 ! Le mois de juin a en effet été consacré à la mise en place d'un système pour permettre la recherche globale de vidéos au sein des nombreuses instances de PeerTube. Merci à vous d'avoir été aussi nombreuses et nombreux à financer cette solution ! Cela nous permet d'avoir l'esprit libre pendant les prochaines semaines pour poursuivre nos travaux sur les outils de modération.</p><h4 id="roadmap-v3-part-1-find-videos-global-search">Trouver des vidéos plus facilement grâce à la recherche globale</h4><p>Grâce à <a href="https://joinpeertube.org/roadmap/#support" target="_blank">votre soutien</a> nous avons pu développer durant le mois de juin le système qui permet la recherche globale de vidéos sur PeerTube. Nous avons publié un outil qui permet d'indexer la globalité des vidéos et des chaînes de toutes les instances PeerTube qui sont inscrites sur <a href="https://joinpeertube.org/instances#instances-list" target="_blank">l'annuaire public</a>.</p><p>Le <a href="https://framagit.org/framasoft/peertube/search-index" target="_blank">code de ce moteur d'indexation</a> est placé sous licence libre afin que quiconque puisse héberger son propre moteur d'indexation en fixant ses propres règles d'admissibilité. Par exemple, si vous souhaitez proposer un site web proposant la recherche de vidéos hébergées sur des instances PeerTube dédiées au jeu vidéo, il vous suffira de créer une liste comprenant les URL des instances que vous avez sélectionnées et de la mettre en ligne afin que le moteur d'indexation puisse s'y référer et retourner les résultats appropriés.</p><p>Chaque administrateur⋅ice d'instance PeerTube pourra, dès la prochaine version du logiciel, choisir d'utiliser l'un de ces moteurs d'indexation pour permettre des recherches spécifiques via la barre de recherche de son instance.</p><figure><img loading="lazy" src="/img/news/roadmap-v3-part-1/fr/index-search.png" alt=""></figure><p>Ainsi, vous aurez la possibilité d'utiliser de deux façons différentes ce système de recherche globale : soit en créant une interface web dédiée, soit en l'intégrant à la recherche au sein d'une instance PeerTube. En effet, le moteur d'indexation de la recherche globale possède des caractéristiques communes avec le moteur de recherche de PeerTube (API). Nous vous fournirons davantage de détails sur cette fonctionnalité lorsque nous publierons la version stable de la 2.3 prévue pour la mi-juillet.</p><h4>Mais ce n'est pas tout !</h4><p>Ces derniers mois, nous avons créé 2 nouveaux plugins :</p><ul><li><a target="_blank" href="https://framagit.org/framasoft/peertube/official-plugins/-/tree/master/peertube-plugin-auto-mute">peertube-plugin-auto-mute</a>, qui permet de masquer automatiquement des comptes et des instances selon une liste publique ;</li><li><a target="_blank" href="https://framagit.org/framasoft/peertube/official-plugins/-/tree/master/peertube-plugin-auto-block-videos">peertube-plugin-auto-mute</a>, qui permet de bloquer automatiquement des vidéos à partir d'une liste publique.</li></ul><p>Nous n'avons pas, à ce jour, identifié d'administrateur⋅ices d'instance PeerTube qui se seraient emparé⋅es de ces plugins et qui auraient constitué des listes publiques. Nous sollicitons donc à nouveau la communauté afin de créer ces listes <a target="_blank" href="https://framacolibri.org/t/lists-for-plugin-auto-block-videos-plugin-auto-mute/8484">sur notre forum</a>.</p><p>En parallèle, nous avons développé un système de messages d'information qui permettra aux administrateur⋅ices d'une instance d'afficher une information aux personnes qui la visitent. Bien pratique pour indiquer que son instance sera en maintenance tel jour à telle heure et que le service risque d'être perturbé.</p><figure><img loading="lazy" src="/img/news/roadmap-v3-part-1/fr/broadcast-message.png" alt=""></figure><h4>Juillet : consacrer du temps aux outils de modération</h4><p>Nous l'annoncions dans la feuille de route, les semaines à venir seront dédiées à l'amélioration et à l'ajout d'outils de modération. Bien que chaque nouvelle version de PeerTube ait apporté <a href="https://joinpeertube.org/faq#peertube-developers-did-not-add-moderation-tools" target="_blank">de nouvelles fonctionnalités de modération</a>, il reste encore beaucoup à faire pour faciliter la gestion des contenus et des comptes dans la fédiverse. Voilà pourquoi nous allons consacrer plusieurs semaines de travail au développement exclusivement à cette thématique.</p><p>La version 2.2 de PeerTube propose déjà des améliorations de l'interface de gestion des signalements des vidéos : ajout de filtres de recherches, actions rapides sur les vidéos et les comptes, miniature des vidéos dans le tableau, accès rapide à un embed, etc.</p><figure><img loading="lazy" src="/img/news/roadmap-v3-part-1/fr/moderation.jpg" alt=""></figure><p>Nous allons donc continuer en juillet à développer des fonctionnalités, telles que :</p><ul><li>la modération des commentaires ;</li><li>les rapports de modération liés à un compte ;</li><li>l'historique de modération ;</li><li>le retour des actions engagées (ou non) suite à un signalement ;</li><li>la lutte contre les spams.</li></ul><p>Cette liste n'est pas exhaustive et il est possible que nous y intégrions d'autres développements, en fonction des retours que nous fera <a href="https://github.com/Chocobozzz/PeerTube/labels/Component%3A%20Moderation%20%3Agodmode%3A" target="_blank">la communauté</a>.</p><h4>Nous avons encore besoin de votre soutien</h4><p>Après un démarrage en flèche pour cette collecte perlée pendant les premières semaines, elle stagne dorénavant à un peu plus de 27 000 € de financement. Nous avons donc à nouveau besoin de votre soutien pour financer la troisième étape de développement (dédiée aux plugins et playlists) qui débutera en août. Par ailleurs, n'hésitez pas à partager <a href="https://joinpeertube.org/roadmap/" target="_blank">la feuille de route</a> autour de vous.</p>
